遊戲廠商表示2019年Steam夏季促銷活動簡直是一團糟!!!

#遊戲廠商表示2019年Steam夏促簡直是一團糟!!!

2019年7月8日，Steam夏促活動最終結束，也許不少玩家們都在此次優惠活動中買到了自己心儀的遊戲。但是對於遊戲開發商而言，今天的Steam夏促可能是一場噩夢。

早在6月28日，我們就報導了“由於V社未能及時解釋夏促活動願望單規則，導致大量玩家從願望移除遊戲，讓很多遊戲開發商苦不堪言”的相關內容。雖然V社在此之後向玩家們致歉，同時還詳細解釋了一下活動規則，然而這些舉措仍然沒能挽回游戲開發商的損失。

“2018年Steam夏促活動，我們賺了2000美元，而到了今年，勉強賺到了200美元。Steam，拜你所賜，我真的得好好感謝你。”遊戲廠商如此說道。

據悉，雖然V社及時澄清了願望單規則，同時還做出了平衡性調整。但是有很多玩家並沒有將原先刪除的遊戲添加回願望單，而且在接下來的幾天內，“汽車大獎賽”的平衡性問題再度出現，與之相伴的還有各種bug問題。柯基隊在此次活動中一騎絕塵，讓其他四支隊伍望塵莫及。

對於“汽車大獎賽”出現的平衡性問題，V社近日再度致歉：“我們非常感謝各位玩家積極參與夏促活動，當然我們也意識到，此次活動出現了一些意想不到的轉折，而且我們也一直希望能保持活動的平衡性。下一次，我們會處理好此類問題，給玩家們帶來良好體驗。”但是，很多玩家仍然表示難以接受這樣的結局。

對於那些期待著在活動中賺一筆的遊戲開發商而言，今年可以說是被Steam夏促活動從頭到腳澆了一大盆冷水。由於願望單一直是遊戲訂單高轉化率的重要工具，很多玩家因為不清楚規則而移除了大量願望單遊戲，導致銷量嚴重下滑，而遊戲廠商只能無奈地看著不斷上漲的願望單刪除數量。這些廠商原本參與夏促活動就是為了能讓遊戲多賣幾份，在看到這樣的情形之後，心裡自然不是滋味。

開發者Jim Rossignol表示：“原本，有4000名玩家將我們的遊戲加入願望單，但是很快就少了一半，目前的銷量遠低於預期，我們對此感到十分難過。”

開發商Vulpine表示：“V社雖然向玩家們詳細解釋了願望單規則，但是這並沒有什麼卵用。不過，我們公司還算幸運，只有40至60名玩家從願望單移除了我們的遊戲。在這次夏促活動中，我們並沒有賣出多少游戲。而對於很多廠商而言，願望單即為產品的生命線，我們看到很多遊戲開發者在此次活動中蒙受損失，為此我們感到十分痛心。”

值得一提的是，根據遊戲廠商給出的情報，如今的Steam不僅把夏促活動搞得一團糟，還在遊戲推薦機制上產生了問題。遊戲廠商Yitz's secret lair表示：“目前，公司遊戲商品頁面的絕大多數流量都來源於Steam站外，而不是商城提供的遊戲推薦系統。”而從2018年的數據來看，僅有20%的流量來自於Steam站外，超過一半的流量來自於Steam系統內部。廠商Yitz's secret lair認為這一點很不尋常，在經過調查之後，Steam發現由於算法錯誤，導致流量最終出了問題，而在此之後，V社聲稱問題已經得到解決。但是，仍有一些廠商反映問題尚未解決。

廠商Yitz's secret lair進一步表示：“除非遊戲IP原本就很有名，或者在此之前已經擁有了不錯的口碑積累。否則，玩家們將難以看到廠商發布的新遊戲，沒有展現就沒有銷量。如果Steam還不能解決這些問題的話，也許有些遊戲開發者就會選擇離開這個行業。”

-----

NOW - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

再提 捐款俾民調歡迎分享

寫咁大篇野都唔知佢個wish list做乜

簡單黎講，今次steam活動話送game，送邊隻就睇你放咩係願望清單度，咁d人咪del晒其他平game留返貴game搏抽中